請記得｛中立｝表示你已經企左係政府果邊

即係無論政府做錯咩都好 你地都要無條件支持佢地 公務員去集會遊行就係反政府 唔夠中立!

中立表示你咩都吾做 兩邊都吾幫
其實就係幫緊政府合法咁強姦我地
你一反抗就話你暴力
邊個想暴力？如果和平係有用
邊個想坐監?年青人用錢同未來做賭注
邊個想得閒無事出黎遊行？去玩吾好？
邊個想警察市民對立？又係政府搞出黎

堅持係好累 但請記得你仲有一大班人陪
住你

最後送一句說話俾大家…

唔係見到希望先堅持 係堅持先會見到希望

推

社會不會原諒你。

曬氣啦，8月5罷工有柒用

[85罷工] 齊齊入返自己行業tg group谷人數

推
等如立法會棄權票=反對

但丁：地獄裏最熾熱之處是故作中立3

今天介紹意大利詩人但丁的一段話：「地獄裏最熾熱之處，是留給那些在出現重大道德危機時，保持中立的人。」

但丁（Dante Alighieri）生於1265年，死於1321年，意大利中世紀詩人，歐洲文藝復興時代的開拓人物，以史詩《神曲》留名後世，被公認為全世界最偉大的作家之一。他是中世紀的最後一位詩人，同時又是人文主義新時代的最初一位詩人」。

但丁歷時十餘年完成《神曲》，長達一萬四千二百三十三行的古典長詩，故事敍述其經歷：但丁在黑森林裏迷路，危急時獲維吉爾之助，跟隨他穿過地獄和煉獄，後來獲貝緹麗彩親自領導遊歷天堂，最後得見上帝一面；是魔幻、新奇、恐怖、驚險、智慧的奇景之體驗。

上引這段話，因1963年美國總統甘迺迪在西德波昂的演講中引述而出名，但有人說《神曲》中並沒有這段文字。不管但丁是否真的說過，並不損這段話的意義。

在重大道德危機出現時，也就是善與惡、正與邪都擺在面前時，人人都沒有中立迴避的餘地，需要做出抉擇，要麼選擇支持善良正義一方，要麼選擇邪惡，助紂為虐。

但許多人的選擇是「保持中立」，既不公開支持邪惡，也反對激烈抗爭。表面上似乎是置身事外，實際上比公開支持邪惡的人更無恥。因為在重大道德危機面前，是不可以迴避的，迴避或故作中立，是巧妙地為邪惡施虐尋找藉口。因此等待他們的，將是比支持邪惡者更可怕的「地獄裏最熾熱」的火焰。